%@Titre: Notion de fonction
%@metapost:actiaffine.mp
%@Dif:2
On considère le tableau suivant dans lequel chaque nombre de la
deuxième colonne s'obtient à partir du nombre correspondant de la
première colonne par un certain procédé.
\par
\dispo{1}{\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
$x$&$y$\\
\hline
2&4\\
\hline
$-3$&9\\
\hline
5&25\\
\hline
7&49\\
\hline
11&\\
\hline
$-8$&\\
\hline
\end{tabular}
}{
\begin{myenumerate}
\item Recopie et complète le tableau.
\item Trouve le procédé qui permet de passer de la 1\iere\ colonne à
la 2\ieme\ colonne.
\end{myenumerate}
Un tel procédé s'appelle {\em une fonction} que l'on note $f$.
\\Les nombres $y$ sont les {\em images} des nombres $x$ par $f$. Par
exemple, l'image de 2 par la fonction $f$ est 4 ; ce que l'on note
\[f(2)=4\mbox{ ou }f:2\mapsto4\]
}
\begin{myenumerate}
\setcounter{enumi}{2}
\item Quelle est l'image de 3 ? de 0 ? de $-5$ ? Réponds en utilisant
les notations ci-dessus.
\item On peut également représenter graphiquement une fonction. On
place sur l'axe des abscisses les nombres $x$ et sur l'axe des
ordonnées les images de ces nombres $x$ par la fonction.
\\Place, dans le repère ci-dessous, les points correspondants au
tableau ci-dessus.
\[\includegraphics{actiaffine-3}\]
\end{myenumerate}